常吃隔夜飯菜 胃癌風險高3.6倍

香港現代人生活忙碌，造成三餐不規律、飲食習慣不良，胃癌悄悄找上門，但你知道吃隔夜菜竟然也會導致胃癌嗎？

營養師表示，隔夜菜會產生致癌的亞硝酸鹽，長期食用會促使罹癌機率增高。

隔夜菜會產生亞硝酸鹽，長期食用恐致癌。（攝影／羅詩樺）

許多民眾常會吃前一天剩下的隔夜菜，或是把吃不完的菜放到冰箱，隔天加熱繼續吃，雖然節儉、不浪費食物是美德，但經常吃隔夜菜卻會為自己增加罹患胃癌的風險。以日本來說，胃癌過去在日本屬於高發癌症，後來隨著時代的進步，人們開始習慣把當天煮的飯菜當天吃完，使得日本的胃癌發病率明顯下降。

冰箱隔夜菜 易產生致癌物

營養師表示，綠葉蔬菜本身就含有硝酸鹽，而硝酸鹽來自肥料、土壤，對人體是沒有危害的，硝酸鹽經細菌分解會產生亞硝酸鹽，而亞硝酸鹽進入人體後，經腸內細菌分解作用，產生致癌物質亞硝胺。

一般來說，隔夜菜長時間放在冰箱會導致食物變質、滋生大腸桿菌等細菌，不僅容易造成腹瀉、拉肚子等疾病，更會促使隔夜菜中的硝酸鹽轉化為亞硝酸鹽，這時即便是透過高溫加熱的方式也無法徹底殺菌。

便當經微波爐翻熱後，不僅無法去除致癌物質，飯菜的營養價值還會流失。（圖片／本網站資料照片）

便當微波 營養價值流失

此外，亞硝酸鹽常用來作肉類食物防腐，像是香腸、臘肉、煙肉、火腿等食物，也添加了亞硝酸鹽，長期食用過多這些食物自然會對我們人體造成危害，甚至引發癌症。

營養師也提到，有些上班族喜歡帶便當中午經微波爐翻熱來吃，但其實這是不鼓勵的做法，因為隔夜菜放在冰箱冷藏除了會產生亞硝酸鹽外，經微波加熱，不僅無法去除有害物質，且飯菜的營養價值還會流失。

【營養師小叮嚀】：

提醒民眾，隔夜菜能不要食用就盡量避免，建議還是準備適當的份量，以免怕浪費食物，只好將剩菜一直往冰箱堆積，長期食用下來，只會對人體健康百害而無一利。

冇記錯係要再加另一樣化學物質先會致癌

日日帶飯果啲人全部死撚哂啦
乜撚野都話生癌
屌

亞硝酸鹽接觸胃酸後會在胃腸道中合成亞硝胺致癌物質

唔係推翻左咩

一名港大學生因質疑一篇報道的可信性，鍥而不捨去信投訴，包括本港與英國媒體，以至歐洲食品訊息委員會（European Food Information Council，EUFIC），最終令委員會收回一篇有關食物安全的建議，「我唔止想增加人哋對科學嘅知識，更加想佢哋知道求真嘅態度」。該建議是警告翻熱菠菜及其他綠葉類蔬菜，可能產生如亞硝胺的致癌物。該名大學生則反駁，綠葉類蔬菜含有的硝酸鹽，需在特定環境下才會轉化亞硝胺，批評該建議缺乏證據及過於簡單。

冚港鏟未呀？咁多人帶飯返工

致癌是慢性的

叻仔

食乜都死架啦

用下你個腦諗下先

飲水死亡率 100%

鬼叫你窮咩

如果真係致癌，大把人死哂啦，都on9